%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{In welke mate kunnen AI’s getraind worden om menselijke gevoelswaarden te herkennen in teksten? }
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2020-2021} % Type document

\Authors{Eline Moerman\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Robin Menschaert\textsuperscript{2} (Inetum-Realdolmen), Lothar Verledens\textsuperscript{3} (Inetum-Realdolmen)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:eline.moerman.w2080@student.hogent.be}{eline.moerman@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:Robin.Menschaert@realdolmen.com}{Robin.Menschaert@realdolmen.com};
  \textsuperscript{3} \href{mailto:lothar.verledens@realdolmen.com}{lothar.verledens@realdolmen.com};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{In deze bachelorproef wordt onderzocht of een AI kan getraind worden om gevoelswaarden in een tekst te verstaan en deze correct te interpreteren. Er wordt gekeken of bepaalde tools in de toekomst zinnen en hun gevoelswaarden beter kunnen analyseren door te onderzoeken of een AI gevoelswaarden kan verstaan.  

In een eerste deel van het onderzoek zal onderzocht worden wat Natural Language Processing en Sentiment Analysis juist is. Vervolgens wordt er besproken hoe ver Artificiële Intelligentie al staat op vlak van gevoelswaarden detecteren in teksten. Hierbij wordt gekeken of dit ook geïmplementeerd kan worden in de bedrijfswereld. In het laatste deel worden er experimenten uitgevoerd om dit onderzoek te onderbouwen.

Dit onderzoek is belangrijk omdat bedrijven heel wat voordeel kunnen halen uit ‘emotional marketing’. Wanneer bedrijven het gedrag, de motivaties en tevredenheid van hun klanten beter kunnen begrijpen, dan kunnen deze meer aandacht besteden aan de relatie met de klant. Wanneer dan bijvoorbeeld de recensies van de klanten geanalyseerd worden door de vertaaltool, kan er gepast gereageerd worden op het gevoel dat de klant heeft. 
Het verwachte resultaat van deze bachelorproef is dat er al heel wat vorderingen gemaakt zijn op het vlak van AI en vertalen, en dat de vertaaltools wel klaar zijn om dit te implementeren.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie. NLP --- Translation --- Sentiment Analysis} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
